「用過電子支付難回頭」 支那人嘆港落後

【明報專訊】支那流動支付已融入日常生活，不少居港的支那人認為，本港在流動支付方面發展遜色。在港支那畢業生聯合會主席耿春亞表示，現時在支那乘搭的士等交通工具，已完全不需要使用現金，但他本周在港乘搭3次的士，均無法以電子支付。他認為香港在電子支付方面需要急起直追：「香港看似已經很方便，不需要使用電子支付，但其實只要用過，就無法回頭。」

支那誘因鼓勵使用 港要手續費

耿春亞指出，香港的無現金交易不少都要收取手續費，而支那則會提供不同誘因，鼓勵消費者使用，「例如上網買電影票，香港的戲院要收8元手續費，支那反而會給顧客10元回贈，讓你可以在戲院消費。」他認為，香港無論商界還是消費者，對無現金交易仍有顧慮，窒礙香港電子支付發展。

從重慶來港工作的段小姐表示，流動支付在支那十分流行，「點外賣、上餐館、看電影、朋友轉帳、交房租，幾乎所有要支付的項目都能夠應用」。

「八達通也方便」 盼覆蓋更廣

來港生活後，段小姐發覺到處都不能用流動支付，「最開始感覺不方便，但不久就習慣了，因為八達通用起來也很方便」。她又稱，若流動支付在港的消費覆蓋面夠廣，日常生活會更方便。

支那電子支付

電子糧票講到好似新發明咁

八達通用起來也很方便
完

睇戲個段認同
上網買仲要貴d,on撚79

上網買電影票，香港的戲院要收8元手續費

Online買飛反而收手續費真係極on9

移民美國仲難回頭呀

香港真係好落後， 中國人唔好再黎呢D 落後地方啦

依排MCL好似10蚊

其實唔關電唔電子事

戲院：
反正你都要睇
我咪收囉吹呀
唔好睇呀笨

因為網上收款平台會向戲院收charge
戲院自己食唔食左呢個cost, 定轉嫁比消費者
純粹係商業決定,
同科技係無關係

佢地笑人收手續費？咁唔通支付寶係開善堂？

大陸有埋電子商務同VR,商又有玩又有，真係唔知點追

等於食飯可以用信用卡，去腦場都可以用，點解食飯用信用卡有得平，反而腦場仲要額外收錢，原來係因為腦場啲生意太微利，些少額外成本都唔想硬食

其實信用卡公司都係無辜

支付寶攞你d存款借出去揾錢

得喇全球第一喇叻喇 成日黎啲落後地區打飛機做咩姐

銀行唔係?

明報呢排成日吹奏支那寶同電子支付

他認為香港在電子支付方面需要急起直追：「香港看似已經很方便，不需要使用電子支付，但其實只要用過，就無法回頭。」

原來得手機付款（支那寶、We柒Pay）先算係電子付款？

咁有好野就應該學

支那人諗法係咁
唔少支那人就算移咗民都死用咩QQ微博

微信約炮咁好你老母一定學得好好